林鄭而家係做化粧品代言人

話口未完，林鄭今早，就在立法會答質詢時說——「北京記者被打事件，是內地執法機構合法工作的事，我們要尊重。」澳門也有澳門的法律，唔俾你入境吹咩？

這是廢話，全世界政府，都係話自己依法工作㗎啦，乜有政府會話自己係非法打人嘅咩？

我前兩日就寫過，如果有記者去採訪食人族，突然間食人族要生劏記者——做「人肉刺身 」，「乾炒人河」，難道你林鄭也說，「一處鄉村一處例，食人族是合法工作，我們必須尊重食人族哥哥寫在蕉葉上的《食人基本法》」！？

現在的現實就是，大家的「法律文化板塊」出現互碰，我們不能接受你們這樣對記者，你又話北京是依法合法，咁我要你這個政府來做什麼？

人家美國佬，如有人質在北韓，往往是派出前總統級數的老嘢——卡達、克林頓，親自飛去北韓，講數爭取釋放，真正係尊重本國人民，而不是只有一句——他們是合法執法，請互相尊重。澳門唔俾你入境，合法啊！好呀！咁你咪賭少次錢囉！幫唔到你。

「互相尊重」，這四個字聽在被打的記者四川暉仔和北京銘仔耳中，是多麼的刺耳！？尊重那兩條都江堰拳王的鐡拳？還是尊重對方隨時叉頸沒收記者證？

大吉利是講句，明天林鄭你個仔在北京在相同情況下被打，你是否也說要互相尊重？

林鄭特區政府，根本現在就是一個——跛腳鴨，鵪𪂹的——「看守政府」——幫中共看住香港人的政府。

我們要求你在法律板塊互碰時，為我們爭取，你而家卻做對方化粧品代言人。

撰文: 一悠 | 發佈日期: 23.05.18

有關工作人員偷偷留下負皮